================
ドラゴニュート
================

**「おかげでとっても楽しかった！　ちょっとはしゃぎ過ぎちゃった。ずっと一人旅だったからさ……。」**

**「はーい、片付けるよー！」**

**「だ、ダメだぁ〜。眠気が襲いかかってくるよ。これなら魔獣と戦うほうがまだ……。」**

-------
三行で
-------

ずっとひとり旅をしていたが、旅の途中で出会った魔王軍に加わった竜人の少女。

本来は龍族の村の守護龍であり、本来は祭壇に祀られ外に出ることは叶わぬ存在。

龍族の時間感覚は通常の悪魔に比べるとゆったりしているため表立った騒ぎにはなっていないが、一部の龍たちが居場所を探し始めている。

------------
基本データ
------------

* 身長：平均的
* 体型：しなやかな筋肉質
* 出典：さまざまな神話、創作世界
* 目的：自由に生きる
* 反応傾向：楽観的
* 活動性：能動的
* 出生地：龍族の村
* 誕生方法：通常の出産
* 好きなこと・もの：広い場所、昼寝、美味しいもの探訪
* 苦手なこと・もの：じっとしていること、格式張った服装

--------------
伝承世界の力
--------------
　ドラゴニュートも、元々は龍族の村で産まれた平凡なドラゴンのひとりでした(ドラゴンそのものが平凡かどうかは置いておくとして)。

　しかし生まれて間もなく、彼女には不思議な力が宿っていることが判明します。悪魔や神を創ったとされる伝説の種族「人間」の力。いくつもの世代を超えて人間の力をその身に宿した龍は、竜人ドラゴニュートの名を継ぎ、守護龍として祭壇に祀られ、村を護り、魔界の龍たちの無事と反映を祈り続ける。それが龍族の村に受け継がれてきた伝承であり、掟でした。

------------
守護龍さま
------------

　ごく幼いころから彼女は、守護龍として村の龍たちから尊敬され、大事に育てられていきます。村に暮らしていた同じ年頃の子龍たちとは遊ばせてもらえず、言葉をかわしても「守護龍さま」に対する礼節の壁がドラゴニュートの周りには常にありました。楽しみといえば、ひとりで森の木に登ったり、虫を捕らえて観察したりする時間くらい。

　遊びの時間はわずかなもので、あとは何度となく祈りの言葉の暗唱を繰り返し、自由意志を抑え守護龍としての一生を送るための自己犠牲を説く授業が続き……。

　気持ちを抑えるのは得意になっていきました。気持ちを表す方法を教わる機会がなかったとも言えるでしょう。自分は他の龍たちとは違う。自分の一生は、守護龍として使われるべきもの。そのように考え始めたとき、とある龍の噂を彼女は耳にしてしまいます。

　遠く離れた地には、巧みに剣を振るい、何者をも寄せ付けぬ圧倒的な力を誇る竜が君臨している――。

------------
旅への憧れ
------------

　ドラゴニュートにとって運が良かったのは、魔界すべての出来事を記録していると言われる大図書館が、龍族の村の近くにあったことでした。そこを利用すれば、剣を使う竜の話を知ることもできました。その竜が戦う闘技場のことも、辺境と呼ばれる大陸のことも、戦う悪魔たちのことも、そんな竜や悪魔を描いた冒険物語だって……。

　誰に教わったでもありませんでしたが、ドラゴニュートは嘘を覚えました。曰く、「魔界の竜たちの無事を祈るためには、もっと魔界のことをよく知らなければならない」。図書館へ行きたいという彼女の言葉に、守護龍の教育係も最初は困惑しましたが、真面目に勉強している彼女の様子を見て、次第に油断するようになっていきます。

　ドラゴニュートは教育係の目を盗んでは魔界の地理を頭に叩き込み、食料を手に入れる方法や、野営の仕方、剣術、旅に役立つ魔法の数々、さらには魔界の経済、交渉術などなど、いろいろなことを学んでいきました。

　表向きは理想的で完璧な守護龍として過ごし、裏では密かに剣の稽古と旅の準備を続け、ついにその日はやってきます。ドラゴニュートは龍族の村を誰の目に触れることもなく、旅立ったのです。

--------------------------------
白き光の発生、魔王軍との出会い
--------------------------------

　魔界に白き光が発生し魔力が失われたのは、ドラゴニュートが旅立ってからかなり後のことでした。しかし、龍族の時間感覚はゆったりしているため、彼女自身は旅立ってからそう間を置かずに白き光が発生したと思っていました。

　守護龍としての役目を放り出して旅立ち、すぐに発生した白き光(すぐではないけど)。責任感がまったく無かったわけではありません。旅を続けながらも心にどこか引っかかるものを感じていた彼女の耳に、「白き光を払う力を持つ魔王」とその軍勢の話が飛び込みます。

　もしも旅を続けながらも白き光を、魔界の異変を解決することができたなら。その時、自分は自由でありながら守護龍としても在れるのではないか。そうして彼女は魔王軍に会いにいきます。守護龍であることは、胸に秘めたまま。

--------------------------------
魔王軍としての日々、それから
--------------------------------

　魔王軍に加わったドラゴニュートは、思うがままに生きる悪魔たちを見て圧倒され、影響されていきます。途中で訪れたデモンアカデミでは、図書館だけでは知ることのできなかったおもしろいことがあるかもしれないと考え、魔王ともども体験入学をしてみたりもしました。(しかし体験授業が祈りの言葉を教わっていた記憶と重なって眠気に負けた)

　ドラゴニュートの行方を探す龍も現れ、守護龍としての役目と向き合う日は着実に近づいていますが、それはもう少し先のことになるでしょう。

---------
関係者
---------
パイロン
   龍族の村の白龍を統べる皇女。祭壇の守護龍であるドラゴニュートの無事を確認するため、魔界各地を探してまわっていました。急速に勢力を拡大していた魔王軍のネットワークを利用できないかと考え魔王軍に合流しますが、奇しくもドラゴニュートはその魔王軍で自由気ままな日々を送っていました。

ブレイドドラゴン
   ドラゴニュートが噂で聞いた「剣を振るう最強の龍」。ドラゴニュート自身はブレイドドラゴンを見ても、憧れの存在だとすぐには気づけませんし、ブレイドドラゴンはドラゴニュートのことなど知りもしません。ただひとつ、振るう剣閃だけが微かにふたりをつないでいます。

------------------
その他、ネタとか
------------------

　ゲーム的にはエリア5実装くらいの時期にキューブ交換でもらえる最高レアリティのキャラクターというだけで、メインストーリーにも絡みませんし、他のキャラクターのストーリーにもほとんど出てきません。いつかイベントストーリーのようなものが必要になったときのためのネタストックとして設定を温めていた子のひとりです。使う機会もないままサービス終了を迎えたので、設定だけが残っているという状態です。
